【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#14

颱風追擊：熱帶氣旋天鴿
1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO(15W)
來源：日本
意義：天鴿星座（鴿子）
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

LM

繼續

1410轉8仔

8撐到幾耐呢

滿意嗎？

3日

風平浪靜now

耐過你碌鳩

刺身,綠茶呢

八號東南烈風或暴風信號在下午2時10分發出，取代十號颶風信號。

睇吓條雨帶點樣啦

真係1410

有人說要移民了

頂到5點

又完場

今次風眼hi唔中香港都算係不幸中之大幸

上個po邊個話「唔會10分」

1540/1620改3

完

8號了

8左

8仔

GOALLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLL

八號了

倒聖誕樹

咕姑固頂到黃昏

有冇來源 冇就唔該帶番個頭盔 又或者 唔好鳩up

個天光哂風平浪靜

8 睇住佢慢慢衰落真係好傷心

8號頂多個鐘

四點果啲應該要返工

8

撐到幾耐

唔會10分？

下次再見到十號波係幾時呢

韋哥由0335-1010 先由8落3,而當時韋哥响香港以西230公里兼減弱成STS
而家隻鴿仲係強颱,响香港以西111公里
自己估幾時會落3號

3點落波啦屌

天文台8落3係咪會提早講？

最傷心係回南冇料到啦吓話

爽能到

Chan Ho.GDP
如果近岸西折送果更佳

可能下一個風

都已經無人信 仲9up做乜

點解我仲係見到10號

效

係就好了

過咗 1700 先好落 3 號

電視報先

你無預告即刻8落3,
巴士,船公司點係你轉3時開得切工

出面d咕姑固開始大合唱

巴打你係返工定考試

見到巴士總站有巴士就差不多落3

一陣啲雨帶會漂嚟香港之後瘋狂行雷閃電？

不如大家睇下陣間果一報開咩條件 先估幾時落波

成日打風都話有南面雨帶 次次都食唔到

明白

天鴿, 我俾8/10分
係差D雨帶

澳門真係一試見真章，全城停電

offtopic

乜有1002

個風走得超快，成陣風咁

洛克 不過得個雨字

0分重打

我比十分，無雨可以落街買午餐

依個風我俾7.5分

每個風既減弱速度都唔同，無得咁樣相提並論

返工啊，如果 1640 落波就

你56k

新會然

難D

係喎

你應該要了， sor

鴿神

真係 , 應該3點半收皮

唉 仆街
4點前8號就要返工
兩個鐘內要返工啦唉仆街

d名愈威愈無料到

BYE 抵死

咕姑固幾精彩

仲未至於解體 仲有得傾

睇黎我要返工

咕姑固一路好走 你已經好叻

今次都好啲，係幾大風不過仲訓到覺
上次韋帝吹過黎冷氣機入水

過2:30 就達陣 .
睇住黎食

淡友將全面進場

天鴿應該上到封神臺，位列仙班

我迫不及待好想玩玩了

歡送大佬

J番十年八年先

咕菇固神

SMG有冇聲氣

再見鴿仔

8號了 頂多1個鐘呀

停電嘛

停哂電乜都冇哂

成個澳門都冇聲氣

真係會

2:30 達陣揮手區

ERR_CONNECTION_RESET

而家真係「一天都光晒」

大埔出太陽

香港天文台在2017年08月23日14時15分發出之天氣報告
香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

八 號 東 南 烈 風 或 暴 風 信 號 ， 在 下 午 2 時 10 分 發 出 。

預 料 本 港 吹 東 南 風 ， 平 均 風 速 每 小 時 63 公 里 或 以 上 。

在 下 午 2 時 ， 強 颱 風 天 鴿 集 結 在 香 港 以 西 約 110 公 里 ， 即 在 北 緯 22.2 度 ， 東 經 113.1 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 入 廣 東 內 陸 並 逐 漸 減 弱 。

隨 著 天 鴿 逐 漸 遠 離 ， 本 港 風 力 正 在 減 弱 ， 但 本 港 西 南 部 仍 然 吹 烈 風 ， 高 地 更 吹 暴 風 。 當 本 港 風 勢 進 一 步 減 弱 ， 不 再 受 烈 風 或 暴 風 影 響 ， 天 文 台 會 改 發 三 號 強 風 信 號 。

我始終接受唔到東象限無雨區
食到雨帶我估長洲150﹑機場110﹑港內暴風
差少少就完美

2:00達陣

咕咕固你撐多兩個鐘啊!

鴿神landed之後，聽日天氣唔會咁熱
話晒熱左幾日

出太陽了.....
隨時3仔得

已經落番旺角
頭先點幾鐘尖碼得 50 左右，個天仲光光哋，即刻執嘢走～

垃圾SMG連個網頁都死埋

隨 著 天 鴿 逐 漸 遠 離 ， 本 港 風 力 正 在 減 弱 ， 但 本 港 西 南 部 仍 然 吹 烈 風 ， 高 地 更 吹 暴 風 。 當 本 港 風 勢 進 一 步 減 弱 ， 不 再 受 烈 風 或 暴 風 影 響 ， 天 文 台 會 改 發 三 號 強 風 信 號 。

少少失望 住果度比預期細風
細過平時8

可能要返回原始"掛風球"

出面大快活嗰啲有冇開？未食早餐

大家樂、老麥、KFC都有

刺身補眠緊 通左成晚頂辛苦晒

應該得M記同茶記開左

頂多陣得唔得啊

不嬲都開緊

澳門不嬲都仲有「掛風球」

屋企連乾糧都冇

大交合HO BALL!

出左夜校停課未

一個鐘啦，1510

咁會提早幾多？

咪撚咁快轉3號啊屌

40分落

我差1 個鐘

如果三點半落 我屌爆你

你估1440 定 1510？

懷疑上唔上到黎

大家樂十號都有開呀

起碼16:20先落

紅啲唔紅啲，執撚柒左佢啦hi

有冇睇埋上面堆字？

2個都唔會

呢d真仆街，自己過到關就食花生睇人死。
中國人性格就係劣。

起碼等平地站冇烈陣,離岸高地站冇暴陣先會落3
洛克咁既死樣都堅持左4個鐘先落3,而家出面仲立立亂點會咁快落

馬鐵有慢車行緊, 應該好快會開返

估佢上唔到

2點半達陣

1810落

無撚有錯

1555落

pre pre 3

咁真係唔再吹暴風或烈風
降落3號有乜問題？

我估5點落

已達陣 , 快D落3號波 , 好想睇人趕住返工個慘樣

15:00 應該穩陣
15:30 50% 要返

一街d樹都俾咕姑固佔領左

頭先十號風球都有開

仆街爭半個鐘
頂住ar

1520 3 101%

ching sick ball🤣🤣

無咁快，我估5點後

1520唔落3你係咪切先

有巴士未

我家主子表示仲於可以靜下

切硬都得

風平浪靜
幾時先落返個波
挽緊ocamp架

颱風訊號係話俾市民知而家受咩程度嘅熱帶氣旋影響
唔係用嚟衡量安唔安全

落三號落三號落三號落三號落三號落三號落三號落三號

屌頂到4點唔該

仲細咩切黎切去

因為人地唔今日放假但佢要番

員工真慘

至少唔會1520 1540落

好撚叻叻啊

學smg 咁實測?
因住你果邊停電喎

就係喺堆填區搵返個十號波先有得掛

你地失望，我呢邊好可怕，成到應一應，而家仲清緊

你講到101%你唔係驚呀

大交合今次算係咁

中國人都劣根性出哂黎，自己可以好，但唔可以一齊好。

未過12點1點就齊齊叫春，過左關就理得你死

3點落3號

叻叻喇,快D去搵你老母拎奶飲啦

結構仍然唔差

睇人仆街最開心

有fd住長洲，佢話全島斷哂訊號
固網，寬頻全部上唔到

火鳳

驚咪出聲囉

好黑心

佢都住長洲

頂多一個鐘呀！

天文台好少會3-5呢段時間落3號

7點前係咪肯撚定無左8號

三號瘋狂叫爆區

你要七點,咁你又過份左少少

好少唔代表唔會

汁野準備返工啦屌

唉屌唔好燈

認住呢D中國人

發臭18年的十號信號球

佢岩岩係fb講

三號三號三號

6點半落既話6點半都要返啊 返一陣就放我屌

公司做法你4點前掛就放
過左4點先落就放…

希望捱到16:00啦

仆街未達陣呀
屌你老母大交合唔好呀！！！！！！！！

太陽出來了

好慘 咁唔想返 打返去請假啦 打完風立立亂返條撚咩

我都係⋯⋯
希望捱到4點

掛到4點呀DLLM

做乜鳩成班達陣就係咁叫落3號波
幾多歲呀

已經有34人受傷，快啲完佐去算吧啦

屌你老母啊

頂住啊，5點！

真係唔樂觀

留名3點落波D人返工
返去坐一陣又收工

捱到4點啊唔該

佢打電報俾你

4點4點

仲有20分鐘炸，撐住！

學術台巴打唔該post風力數據

今次個風真係勁

已經唔係天文post

有樣野叫手提電話

7點 順便

天鴿東象限太弱，過境後香港西邊比預期更少受烈風

15：55落波 返去坐5分鐘

20分鐘定啦,開定AV打J啦

4點!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

我公司收9點3 要7點後落先放

Sales就收皮啦，奴隸工

環境保護署今日（八月二十三日）宣布，位於打鼓嶺的新界東北堆填區將於下午四時十分重開。

會唔會有d玄機呢

雨帶上緊黎

唔撚返啦下話,
返5mins咁on9

上面quote錯

天文台夠膽💩💩
完全唔環保

唉……睇嚟都似

手提電話唔洗訊號? 佢打999?

屌，已經開始掛住天鴿

永遠呢啲時候只會有一堆返工撚入嚟俾人block
冇認真氣象討論

喂大家都係打份工姐

1個鐘夠開得切咩？

我都係 我地應該要返架啦

公務員 無得唔返

車費都蝕埋

人地用衛星電話得唔得

3點10就落?

正式宣佈, 返工撚全面進場,連狗搬個POST去上班台PLS

4點

希望捱到去4點

而家得360 係仲係烈

7點難d wo 巴打

個個都馬迷咁

講完頂住個風會點

仲有條雨帶黎緊

你尤得班小學雞 放下屁算啦

連登成立以來最多post的風

呢個應該係最後一個post了

7點真係難d 不過都希望你唔洗啦
我要等到4點啊
可唔可以捱多陣啊

今日本身返夜
返1500-2400
係咪換定衫等落波返工

邊有規定

不嬲即時

咁多返工撚爆多個唔出奇

連登氣象台發出最新熱帶膠力警報

十號巨膠信號，現正生效。

預料本post平均膠速每十分鐘130至150個膠reply，請市民立即遠離硬膠。

氣象台表示暫時無需要改發八號烈膠或暴膠信號。

本post有大量返工撚及小學雞，user應無視煩膠及停止所有罵戰活動。

已經變左返工討論區

如果天文台4點轉出3號，肯定比廣大打公仔鬧

1445報出左了

隨 著 天 鴿 逐 漸 遠 離 ， 本 港 風 力 正 在 減 弱 ， 但 本 港 西 南 部 仍 然 吹 烈 風 ， 高 地 更 吹 暴 風 。 當 本 港 風 勢 減 弱 的 趨 勢 持 續 ， 天 文 台 會 考 慮 在 黃 昏 前 改 發 三 號 強 風 信 號 。

隨著天鴿逐漸遠離，本港風力正在減弱，但本港西南部仍然吹烈風，高地更吹暴風。當本港風勢減弱的趨勢持續，天文台會考慮在黃昏前改發三號強風信號。

在過去一小時，沙洲及赤鱲角分別錄得的最高持續風速為每小時86及65公里，最高陣風分別為每小時103及99公里

肯定又係塞爆紅隧俾人鬧

1400-2200
3點半前落就PK

且看

黃昏前

黃昏前 頂到五點半呀

黃昏係咪應該指 1700 後？

黃昏定義

黃昏前掛3
應該16:30之前果班都達陣

黃昏前 1640

1640/1710?

汁你老母閪

塞到咁上下又到放工時間

咁唔洗返

天文台自己都係公務員

班公務員好多都係標準收 6 點

如果佢 4 點前落既, 就會畀自己友屌到上天花板

所以 5 - 6 點之間 佢地就最穩陣

剩係返工撚都可以推爆一個

天文台幾時諗過自己d同事

我好想返工呀比我返工呀我要返工呀

黃昏即係1700啦，3點既已safe

黃昏前都好闊喎...

喺變左祈求唔駛返工討論區

safe

我都係公務員黎架,頂到4點呀

屌你老母 唔想返工咪辭職囉 咪撚係度阻住學術討論啦

其實數據顯示左平均風速無烈風強度

咁大交合仲會考慮D咩先轉3號?

我願意用林鄭月娥20年壽命換取今日唔駛返工

u記？

東南面有雨帶

黃昏前3號

要比時間人準備 廢事交通大擠塞

又幾闊呀

交通,街道情況

無可能
講左黃昏前

路面仲要清理好D 樹同海水退左先.
否則出去都係未穩陣..

唔止公務員, 好多跟政府工時既 公營 / NGO 都係 標準收 6 點

我估 5 點半左右除啦

公務員同事表示已經達陣

過到4:01就得架喇

PM 收咁早架咩 ? 你返早更 ?

屌你老母啦 周圍塌樹 轉三號要我地番工

smg已經上唔到

頭先坐員工車返屋企
條街周圍都塌晒樹好多主要道路都封晒
起碼都要預時間清返一部分先會落3仔

不嬲收4

offtopic又問埋問題
岩岩由10號直落8號，點解唔落9號

一定過左呢條先會再同你講定幾時落8

公務員表示，要頂到4點啊

黃昏= 5:00pm
黃昏前 = 3:00-4:45 pm

已倒閉

好好天

有啲收 8 點架……

咁咪即係朝早返 7 點幾

18：00收既公務員表示千奇唔好16：00期落 不忍看見

9號用黎預警 好似係

番工係你公司叫番

9號係烈風暴風增強訊號
10落得去即係風力減弱緊,點會出番9

九號烈風或暴風風力增強信號
風力回落 9號自然唔適用

換衫預備出門了, 始終都係要番

一下子炸左咁多公務員出來

公務員here 要頂到4點

9係FOR 增強, 唔係FOR 減弱..請了解9號風球全個字面.
"九號烈風或暴風風力增強信號"

結論1710落波？

8-4

唔該你GOOGLE下
9號係咩訊號 先好問

9=烈風或暴風增強訊號

現只有雨無風

又係喎

黃昏前wo 唔好同我講4 點都算

1720 , 1730 , 1740

由淡友到達陣友
人性出曬嚟

長知識

4點半啦掛 都要等交通 地面正常返先得架

確實黃昏前個range 可以好大

4-5點囉

政府狗齊齊集氣到4點

未必係同一班人黎嘅

想出去返工好快d 返
方便一場大雨淋醒你地

已經好過澳門啦，連流動網絡都就快冇

3點55落啦屌 等你地班撚樣番工

唔係話佢哋是同一班人

幾多點落波都有人受影響架啦 唔通要顧你班柒頭感受?

3點半要落波了…如果唔係楊振權全家比狗屌

大交合個黃昏同傍晚係指幾點
搞到好亂

有無數據回顧

唔想番工唔好做啦，間公司4點落波番工你覺得唔好你又同他打工，港豬真係得意

15:00 屯門巴士廠開始出車

靚仔遺照一張，R.I.P.

屌你老母

真係要整一個大交合時間用語定義表先得

唔撚係啩

雷暴警告都收埋皮

delay是常識吧

雷暴警告不嬲都唔應該有

SMG : 八號東南風球將於08月23日15時00分懸掛。

依個風真係一世人只會見幾次

唔駛返工的忽然好輕鬆
就達陣的很緊張

都話佢FB講
好似話得3台收到訊號
其他乜都無

Between唔好再嘈得唔得

即係1640

下

99 12 17 再下次可能24年

smg唔係停電死晒機咩

前幾年先有個韋森特
不過韋森特對上就隔得耐啦真係 隔左十幾年

大交合咁快收雷暴?
東南明明有雨帶埋緊黎

短命

大交合測風就得，測雨就笑死人

GOALLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLL

鴿鴿威力驚人，不過好彩最強帶冇吹正香港，來去匆匆

成個台都係用手機操控

運豬車

W0.3

On9仔八號就要出架喇

八號有巴士嘅咩

鬧得好 快d話我on9仔唔識野啦

一直平西 唔怪得可以咁早落

平你老母

應該冇咁快

返六點
黃昏係咪即係收皮了

北跳左兩次就真

韋森特定天鴿威力強d？

換定3都可以

落去排定隊先啦
一陣好多人

得返D返工撚討論

有時會有員工接送車 有時揸定總站
一轉3號總站就會出車做生意服務市民
巴士佬

在 下 午 2 時 ， 強 颱 風 天 鴿 集 結 在 香 港 以 西 約 110 公 里 ， 即 在 北 緯 22.2 度 ， 東 經 113.1 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 入 廣 東 內 陸 並 逐 漸 減 弱 。
在 下 午 3 時 ， 強 颱 風 天 鴿 集 結 在 香 港 以 西 約 140 公 里 ， 即 在 北 緯 22.2 度 ， 東 經 112.8 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 入 廣 東 內 陸 ， 並 逐 漸 減 弱 。
唔係平西 ?

澳門奶共奶到斷晒水電

4點達陣表示好安全

佢依家仲係強颱風？

呢個可以肯定啦

係,都仲有155

仲有啲巴士佬連3都未正式轉（講咗短期內轉）就已經出定車俾其他人返工

多數巴士佬都係好好人

市民聽日繼續如常上班

韋森特

天鴿

天鴿應該係西太新命名系統第一個一出世就要香港發10嘅風，創下歷史
之前最高係杜鵑，鸚鵡同莫拉菲嘅9號

話1510 1520 3號個D人去撚哂邊

我都4點達陣喎堅安全？

第一個非人名10

樓下巴士總站都未有車
邊有咁早

你盲GA?

不相伯仲

預料呀盲撚

澳門會唔會要求除名

1610 1620 歡迎到時binc

我都4點 但仲驚緊

好撚驚呀

澳門民防行動中心表示，截至下午2時15分，最少造成3人死亡，其中一名為62歲本地男子從高處墮下身亡；另一名45歲內地男遊客則遭重型車輛輾斃，車輛更疑不顧而去；另一名30歲持本地藍咭男外傭，則遭強風吹倒撞牆，送院經搶救後證實不治。

淡友係弱智D GE

鴿仔 強過 韋哥 20km/h 近40km
都係不相伯仲

高處墮下，唔係計跳樓咩？

今次日頭先俾人感覺勁d

最撚仆街係自己達陣跟住笑鳩其他人

東方威尼斯含撚啦
基礎建設差到咁

想問巴打 天文台平均風速邊到睇到

搵極都無

明明就鄉下地方

風力指數同平均風力好似鴿仔強
但韋哥食到強雨區

5點有冇機會？

頭果兩單好似同打風冇乜關係

4點9後落波我先達陣

難

驚乜春
落波自然會有預警，依家都未有證明4點安全
利伸：4點達陣

做緊服務業pt 一落波就要返工

韋少贏peak 天鴿贏整體

番左全日工

如果食中咕姑固強雨區
情況就唔同

頭兩單做咩鳩

無咁早落8啦 天文台喺無顧忌情況下 掛得越耐越無機會孭鑊

雨帶黎了
好大雨

我

還掂股票唔開市

如果真係落會話短時間內改掛

即係話俾人知
呢兩單唔會查，因為係隻鴿整死佢

香港人真慘，見好多人狗衝返工

(澳門電台消息) 澳門電台網上即時新聞因停電一度暫停，現開始陸續上載期間新聞。

上到了

香港每幢大廈都爆玻璃

d雨水無乜力

話黃昏

前世叫天鷹
仲型

做腦細真係開心

隔離屋九巴站長返工

用黎對比澳門同廣東省
香港今次冇死人冧樓大停電(暫時冇)
香港真係一個福地

天鳩

掃得唔夠應

頂多個半鐘就safe

雨帶到

關鬼事咩，香港基建水平完勝其他地方

等1545一報 關鍵
如果要轉3號波 係果報會講短期內改發

多謝大英祖國

好正常下話

你諗下香港D樓起到咁高又似塊版, 吹到咁都冇乜事, D建築水平唔係講笑

下星期第二q

根本係澳門準備不足
琴晚仲係掛緊一號波 朝早已經掛十號
啲風球完全警告唔到市民

停完一輪
雨應該會持續一段時間，但雨勢應不強

如果食正就唔係咁講法,香港又避過一劫

港豬澳大橋仲健在嗎？

?

個人工島會唔會飄左去海南島

香港d樓6級地震都未必嚴重受損

啱啱FB睇到澳門有地方浸到頭頂.......

係真

係邊到形成緊 ？

有就正

吹到黎 我罰抄颱風post intro

型到以熱帶風暴強度殺左菲律賓成千人
因此退役

4點達陣表示輕鬆

睇windty, 27/28好似又係珠江口
不過5日後既forecast,完全唔可以作準

應該係東菲果舊雲團
不過唔好預佢勁，南海已經無曬能量

jtwc又冇顯示

南海海水仲有28,29度 點會冇能量

水溫唔低於26度仍然可以養到熱帶氣旋

27星期日

達陣！

尋晚班淡友老豆老母吹撚死曬未呀？

誠哥：既然你地鍾意風假，我就星期日送多個比你

1545個報

紅磡又大雨了

( Show Blocked User - 滴螺絲 )

登陸左都仲係強颱風 ?

過6點先達到陣 係咪冇可能

換衫啦

但機場102 km/h，刷07年以黎新紀錄

隨著天鴿逐漸遠離，本港風力正在減弱，但本港西南部仍然間中吹烈風。當本港風勢進一步減弱，天文台會考慮在六時前改發三號強風信號。

隨著天鴿逐漸遠離，本港風力正在減弱，但本港西南部仍然間中吹烈風。當本港風勢進一步減弱，天文台會考慮在六時前改發三號強風信號。

在過去一小時，昂坪錄得的最高持續風速為每小時77公里，最高陣風為每小時127公里。

1740 1710

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

八號東南烈風或暴風信號，現正生效。

預料本港吹東南風，平均風速每小時63公里或以上。

強颱風天鴿已減弱為一颱風。

在下午4時，天鴿集結在香港以西約170公里，即在北緯22.4度，東經112.5度附近，預料向西北偏西移動，時速約25公里，移入廣東內陸，並逐漸減弱。

隨著天鴿逐漸遠離，本港風力正在減弱，但本港西南部仍然間中吹烈風。當本港風勢進一步減弱，天文台會考慮在六時前改發三號強風信號。

在過去一小時，昂坪錄得的最高持續風速為每小時77公里，最高陣風為每小時127公里。

4 點係咪達陣

如果1550都冇事就達陣

係

六點前 姐係1740啦

辛苦哂咕姑固了

成班自己嚇自己

1740

你老味 ..如果唔係有人狗衝返工，你撚落到街仲有野比你食 , 仲撚有地方比你買野 , stand by d 公共交通公車比你落波比你坐 ...

香港人不嬲最驚死啦

櫻花兄既電話經過天鴿既洗禮後入左精神病院 所以之後暫時由我黎開新post

屌 東鐵線幾時先開呀

1545
最新風暴消息

隨著天鴿逐漸遠離，本港風力正在減弱，但本港西南部仍然間中吹烈風。當本港風勢進一步減弱，天文台會考慮在六時前改發三號強風信號。

在過去一小時，昂坪錄得的最高持續風速為每小時77公里，最高陣風為每小時127公里。

跌左落水呀

依個已經算係預報

即係 1745 前掛三號

1720 - 1740 啦

快撚d落啦
想去做gym呀

估1740

一切已完

澳門兩個鐘由八號上到十號

澳門真係得啖笑，話佢大陸化，人哋珠海就一早做晒登陸準備，澳門仲係三號波
成日就賭場話事，驚住掛八就影響收入
(停晒對外交通，澳門會冇晒收入來源)
臨時臨急先三級跳，隔離珠海都唔撚理你啦

6點前

個人覺得係1740
1740~70%

佢無同我交代原因wor 佢話short short 地only

咩事

香港仲係3號個陣 深圳已經預警哂(相當於8號) 人地真係做預早做 唔係黎到先掛

我哋都係2個鐘50分鐘咋嘛

換機啦

4:30先達陣 求下你

友壇追風PO依家先至#4，連登依家#14

咕姑固超額完成

衰鴿番多2個鐘都唔得咩
我明明咁愛你

4點達陣

4mins

澳門地方太細，唔似得香港要顧及咁多撻地區

講得六點前 如果佢四點幾落波
天文台咪又孭獲

加油

公務員表示safe

3mins

變臉大會準備開始

幾時開始天鴿神賽後檢討

細的話唔係應該反應更快咩?

刺身咁慘

2mins

四點幾唔係六點前？

六點落先唔洗返
返三個鐘又放工

今次算係不幸中大幸

個路線近d香港真係會好危險

Last 1 min

其實韋森特係唔係真係得155?
睇結構的確係靚過天鴿架WO

GFS今次完勝EC

唔駛再研究啦

咁佢係咪應該話五點前？

好，點都要出門

葡國佬留低左惰性同貪污畀澳門人
99年前仲話識防範，而家⋯

達陣

屌啊 我都係

0520 八號
0810 九號
0910 十號
3個鐘零50分鐘呀

仲要係前一日一號嘅時候已經出曬預告 話第二日凌晨掛八號 夜晚三號嗰時仲講到明 除非有意外如果唔係就八號

望下澳門 啲人見到臨訓前都係一號 咪瀨曬嘢囉

頂到六點半先唔駛返 撘車都個幾鐘 真係坐個幾鐘就放工

可以咁做 但唔咁做都冇錯

達陣！

打個靚丁慶祝下先

一個鐘內落8號會講明即將/短時間內落
估九成都係1740架喇

達陣
快撚d落3啦你老味, 要睇賤畜返工

地方細反而可以更果斷......
係人都睇得出SMG反應遲鈍令到市民嚟唔切準備

仆街仔。。。

真係好想訪問下鴿鴿點解可以140極速上155唔夠再上165都未夠喉再上175

幾乎上埋超颱

羞少少就七SuperT

快d三號啦 好想睇班港豬個狼狽樣

兩次都錯

我留下看更話6點3號波

1750極限啦

澳門唔洗顧住賭場咩

澳門3死

當初預南海風切好勁，點知第二朝仲撚勁又係大奇蹟黎

香港尋晚半夜3：20已經 pre-8
pre-8得兩個鐘，其實已經唔可以當成預警
香港好在消息流通同市民教育程度高
所以唔提早預警都唔太傷
(冇收吊船、冇貼玻璃、泊車落地庫嗰啲真係民智同責任問題嚟)

上次 道歉都無
今次 ?

有名你叫 癲鴿

澳門市民慘

大交合講咗6點前..........

1740啦

天文台今次做到野

抵啦

風水權

六點前即係5：20
返去打卡坐陣收工

全世界已經預測個風會中出澳門但SMG就 WFC。個風唔到門口一刻都唔掛更高風球

只有低級公務員就算十號都要開工

仲要風眼過境+颶風先10號

睇住紅街市變左游泳池
真心覺得慘

Macau is just a copycat

直襲都唔敢講
係都要話移向廣東西部

佢當埋自己係廣東西部一部分
所以係無錯嘅

一個奶共奶到依家水電網都冇曬既第三世界

今次應該過唔到骨

捱到五點

澳門班豬惡得出咩野樣

澳門死個3個絕對關smg事

一無晒烈風威脅好落返3喇
唔洗做呀你估

in維穩we trust

可惜佢唔係用珠海嗰套颱風預警呢

前幾個post有巴打講過smg完全跟數據
但係D儀器又壞
跟本唔係做預測, 係賭博

今年派錢派多啲就冇左件事啦
要炒早就係舊年妮坦嗰次炒左啦

由始至終都係賭博

d白鴿出哂來
好多堆係度飛

九西

跟hko咪得

澳門果面死左人，smg今次仲唔

崔屎眼親信, 炒咩炒

澳門威尼屍人特約：
天氣報告

俾HKO承包仲好

應該 hko 收錢幫佢出埋 warning la

唔捨得大佬

風水報告

今次死三個難講喎
雖然風水權應該會擺個陣化解嘅

賭博係鄰埠嘅風俗黎

專業追風者係紅磡

所以死咗三個人，只係賭輸咗
唔認輸，下次再博過就會贏
唔洗追究咁多責任
曲線要講明

美國佬搞乜7
香港用10分鐘計測到175，JTWC用1分鐘計測到165

啲樹

有賭未為輸

輸左3條友咪當輸少當贏囉

冇賭場你地澳門早就完蛋了

似綁實係柱位嘅cam
人手點會仲可以影得咁穩定

快撚d 落波

個路牌

係度掙扎咁樣

我睇完幅圖先知點解佢叫風水權

5點頂唔頂得住

有刺生食

你唔係真係以為佢識睇風水呀嘛？

點解會咁

高級海膽上岸搵你，驚你食得唔新鮮

留名澳門傳媒同議員今鑊又屌7佢
掛8，9，10慢成十幾廿拍

唔係囉，原來係個名
第一次知佢叫咩名

就算識睇風水都係9up啫

大浪到海膽都卷左上黎

chi sin la

好似幾大隻幾肥美

SMG除左氣象站仲有風水陣

結構仍然良好

吹到去西藏

U turn返黎香港啦

回來吧

agger

下次十都未必有機會遇到呢種強度嘅熱帶氣旋，真係可一未必有再

見到呢個鬼佬行去碼頭果邊

如果係阿爺嘅話，就話：「有得加餸」

叫大鵬吸佢番嚟

點睇呢個風

海膽定海刺

荷貝2.0

強颱 珠江口 集齊追風撚想見既野

想睇下有冇機會出現超強颱西登

有冇可能係孟加拉灣再增強?

你想澳門沉沒？

證明俾澳門狗睇香港有幾堅

第三世界國家話之佢啦

九巴司機已開車到巴士總站stand by

唔出奇
六點前考慮落三 梗係早啲standby

求下你頂到六點la

陣已達，其他人加油呀！

一定頂唔到
死左條心佢

一定冇，俾盡1740
巴士都準備開頭班車

隨 著 天 鴿 逐 漸 遠 離 ， 本 港 風 力 正 在 減 弱 ， 天 文 台 即 將 改 發 三 號 強 風 信 號 。

好彩！

1710/1720

隨 著 天 鴿 逐 漸 遠 離 ， 本 港 風 力 正 在 減 弱 ， 天 文 台 即 將 改 發 三 號 強 風 信 號 。

應該1710架喇

應該5點陸續開頭班車啦

希望頂到5點

沙律

成個海既熱畀隻鴿食晒，除非有食幾日下沉儲熱

17:10

大家加油，我達陣了

估唔到短短五年間 再度見証到傳奇

係就唔錯呀！

利申:港澳巴打

咕嘰咕好波！

應該1710收皮

五年一個十號 係七十年代既頻率

隻天鳩撚屎咗三件澳畜，都係派錢就心足
澳畜真係澳畜

回錯

巴打放8點?

即將改掛3仔

1710落三號 無了

(澳門電台消息) 本澳將於傍晚 6時半改掛 3號風球。

今次屌澳門真係冇屌錯
弱智台長

最憎班賤狗老闆係公司group係咁吹人準備

巴打開台揸飛機？

清潔工都話1710

公道呀 遲掛 遲落

又要返工了

驚賭場無生意，嗱嗱聲落波

聽到巴士聲

南海養唔養到超強颱

唔使成日十號架
黑格比 巨爵 納莎 海鷗呢類西登強8就夠

海底奇兵

市長放工未

美中不足係食唔正雨帶
如果食得正，可能颶風8中2，暴風都8中4

呢張圖應該係點睇？

天文台入面點

唔up多次了頭已側左sorry

應該要加碼以安撫人心

點解仲未有人開post多謝天鴿

5點達陣

應該頭已側咁睇

flightsim

澳門癡撚線
13個測風站有8站10分鐘平均有颶風
大潭山156.2

謝票

或者機已側都ok

會變成災難

食中可能已經係愛倫級數

三號強風信號在下午5時10分發出，取代八號東南烈風或暴風信號。

3號波了~~~

1710 T3

3ed

3號了

屌佢老母

已經有威馬遜嘅成功例子

3號lu......
nice job

1710

三號

講豬嘅不肯中大幸

要返工lu

落波一定會有人嘈 話大交合垃圾
點解唔捱多陣 捱唔到6點
一來 大交合唔係用黎討好所有人 當你6點落波 7點果班就會出黎嘈
2. 其實8號波唔達標左好耐
希望大家唔好為屌而屌

食中三門仔

如果唔係講左6點前
講風力其實3-4點已經落得

近幾年最生性既台風，多謝哂

天鴿傳奇
有排丁啦

之前話唔會10分果個連打兩次嘴巴

預測錯、冇預警、掛波遲、上波急etc
落台啦風水佬
香港人都睇唔過眼

咁多野一齊錯
9成9係官商勾結

5點達陣真心險

冇錯 希望大家可以體諒下
今次呢個8號掛到3個鐘 係捱番黎

神鴿好波

天鴿呢個情況比韋大爺惡劣100倍
唔做預警同防風準備

多謝天鴿

諗住佢

3號喇！

多謝咕姑固

今年同上年既風都好生性

認住佢

多謝哂

直插都施施然 風水權係好波既

唯一一次做得好 係浣熊果陣
但係我嚴重懷疑果次唔係佢handle

佢係漏口將湛江講錯做浙江定真心膠？

風水權計漏咗天文大潮？
行過旁邊都奶嘢㗎喎

其實真係送既

條撚樣擺明想搏佢持續西/東登
咁佢地咪三號完場囉
你睇佢地連定位都錯
肯撚定特登

天鴿有排丁

發佈時間：2015-7-9
【本報消息】行蹤飄忽的熱帶風暴“蓮花”令天氣變幻莫測，氣象局長馮瑞權昨表示“蓮花”與本澳保持距離，預計在廣東省東部至浙江省一帶登陸，對本澳影響較微，懸掛八號風球機會不大。氣象局於昨晚九時半懸掛一號風球。

氣象局表示，截至昨日下午，颱風“蓮花”集結於本澳以東五百二十公里處，以時速十公里向北移動，大致趨向廣東東部。

至於西北太平洋的另外兩個颱風“燦鴻”及“浪卡”，馮瑞權稱它們在南海以外地區北上，預料不會影響華南地區，現階段對本澳影響不大。另外，他預料今年有四至六個颱風影響本澳，其中一個需掛八號波。

已經有巨爵同韋大爺先例都仲要錯嘅話真係

天文台工作認真程度>>>>>>>> Smg

純正支那狗真係有樣睇

邊有得比

巨爵 : 無9
韋森特: 間中吹颶風先9

人地個個都預中出澳門佢仲用間尺話係東登

hko專業好多
都話叫smg請個小學生抄hko咪得囉

即係澳門轉3號囉

韋爺後又一傳奇

原來對上一次澳門出十仔已經係約克

現時本港西南部仍吹強風。天文台會視乎本港的風力變化改發一號戒備信號。

用smg同hko比is侮辱

下次唔知幾時

賓賓都好過佢

其實我覺得天文台都有考慮到今次係由10號風球開始落波
市面嘅情況比8號風球落波嘅情況惡劣n倍
而香港啲僱主又十分之僵化同埋無人性
就算市面情況幾惡劣，只要一落咗8號風球就即刻要人返工
所以就特登故意鬆章少少
其實下畫3點45嗰報「隨着天鴿逐漸遠離，香港風力正在減弱，但香港西南部仍然間中吹烈風。」根本就係已經落咗8號轉咗3號嘅typical寫法

今次風水佬唔知可以賴乜
預報中出澳門，個風近岸增強

可惜海燕一役個朵臭左

人比人
原來香港果個已經叫做到野
更不堪既
人唔笑 水都浸
亦冇得唔接受

冇咗股市嘅顧慮，天文台做返本份差好遠嘅。

今年風季都幾精彩
打頭陣果個苗柏表現其實唔差 中規中矩
洛克就怪風 留比大家恥笑同留低深刻既印象
今次天鴿 就比大家一個回憶 可以攞佢同韋森特比較
下個 帕卡 唔知會點呢

天文台有望洗底

係港豬心目中

上次洛克柒到無倫,今次算交返足功課

不過個風今次又夠曬力上10到3點,天文台都唔使再諗個市

有人叫摺9 smg比天文台做埋澳門天氣預報真係唔係冇理由

屌 要返工 返得果 4粒鐘

請提供間尺，圓規，
以至有小畫家既window98

另聘請html程式員

你就想 下個風無假放照屌

下次marginal case睇下點樣再講

3號波了
下一個十號波唔知要等幾多年先等到

我覺得當然有鬆章 大家好做嘛
難得今次處理手法冇比太多人質疑

洛克我唔覺有咩錯
隔離個島持續烈風+預佢可能中出
點解唔掛8

好好享受到今次就夠了
（起碼你唔係澳門，只有得受，冇享）

可能好快呢 有時天氣呢樣野好難講

上年海馬都有全日風喎

其實上次我又唔覺得柒
柒唔過蓮花果次 果d報告既字眼先柒呀

斷水斷電

今日點都要停市就鬆手少少，大家好做

海馬叻仔 十月底強8

係咪有個慣例 次次落3號 風力都好似會回升

過埋下星期一果個，今年風季上半場應就完
暫時都算幾精彩

青衣次次都係無乜風

windy個邊預計今個禮拜六？

外圍雨帶

上個風嘅處理手法本身都冇問題，係有班心理唔平衡嘅人冇嘢搵嘢嚟鬧

以後打風連登仔實大叫：要打就直接淨係打香港，唔好搞到澳門

連登有愛

你去搵你朋友啦

咁其實好尷尬嫁喎 八號落咗如果係日頭嘅話港豬要返工嘅話，大交合又俾人鬧

係我心目中 scm除左尤特 其他都唔錯

歐洲：星期日夜晚
美國：星期六下午

係西貢登陸咪有機會

颱風「天鴿」來襲，為本港帶來狂風暴雨，下午3時許，本港仍然懸掛8號風球期間，有途人發現1名男子在九龍城碼頭對開墮海，載浮載沉，附近船員見狀立即跳落水拯救但不成功，遂即通知消防到場協助。

消防到場後將墮海男子救起，然後送往附近公眾碼頭上岸，再由救護車將他送院，可惜經搶救後不治，警方正調查事件原因。

1死

跟住過一排 風力又會緩和 當佢轉1果陣
又會大風番 跟住遲遲都落唔到波 跟住就黑球

好好多
前台長連科羅旺派比安都冇8號

暫時有至少84名市民在天鴿吹襲期間受傷，要前往公立醫院急症室求診，包括46男38女，年齡由9至92歲。當局接獲460多宗塌樹、4宗水浸及1宗山泥傾瀉報告。民政事務總署開放26個臨時庇護中心，暫有320多人入住。

原來香港都走唔甩
有人係九碼跌左落海浸死
rip

希望唔係因為追風搞到無命

唔知

追風死真係抵死

呢個會唔會係有史以黎澳門最勁嘅風

冇錯

尖沙咀平均風力得68
韋大少有88

陸續有來

【天鴿襲港】報稱3人被困 消防蛙人搜索杏花邨停車場

下???

有機會係頭3
應該亦係回歸以來死傷最慘重

如果真，睇怕已經浸死

個保安唔好再遲啲講

係 SMG 停電前講左係有記錄以黎最強

175直接登陸澳門
唔有番咁上下點得

希望係浸之前已經救左出黎
Titanic 咁死法真係史上最慘

特別應棍

停電前

屌

打正香港真係不得了

多數應該係朝早入去諗住揸車走被困??
如果係既話5點先開始搵...

而家先報

應該係落左波之後入去既

西南60公里已經算直襲

澳門真係垃圾，一打風水電都停撚晒

同支那接軌

香港真係好好 乜事都冇

認真睇番衛星圖 隻鴿黎到香港開一開左眼

我個人覺得香港只係運氣比較好

明明有勁多雨帶
偏偏就係兩條雨帶中間穿過
岩岩如果中埋雨帶真係比隻古姑固禁住黎屌

關唔關地勢事?

奶共後果

澳門實測風力比香港高好多，今鋪香港係真係負碌

唔好彩渣，打大啲咪重好

真係純粹負碌

應該點都唔會好似澳門咁

如果阿嬌灣今次吸風過度，我估已經中出咗香港

快d討論下一個風

96W

始終天鴿個颶風圈同韋森特一樣都係岩岩覆蓋香港
對香港來講都未去到最大影響

不過配合埋大潮，就導致岸邊出現嚴重水浸

約1400，南丫島發電廠一部吊機被強風爛
(轉載：Lamma Island Residents and Ex-Residents)

神鴿襲澳 vs 溫黛襲港
求表現對比

約克都冇停電，應該冇事既

下個風再見大家

應該好快有得見

約克只係cat 1

想揸車走->死火->浸到出唔到來->RIP

三日後?

SMG : 平均風力及陣風均破紀錄

而家d風雨仲大過十號

呢兩日珠港口應該破左好多紀錄

好可惜我今次完全感受唔到個風有幾勁 淨係落街見到有d幼樹斷左

停電前？

停電前講左 而家再講

停車場 水浸個度
會唔會係虛報想消防泵水咋

澳門災後隨筆：

18:09分，我既地區斷電，偶爾斷網，據聞仲有人斷水。樓下既斬料店憑自然光營業，向災民販賣飯盒，排隊人數長到去隔離大廈，而kfc, m記亦因為後備電源而順利開業，成為災民熱門飯堂

同大陸啲三線鄉鎮無分別

樓下間M記都爆左人
利伸,香港

始終都係海燕最強 但係一日有賓賓 一日香港都係食花生等放假

m 記都有後備電源

蘊釀中

海水仲夠唔夠能量

18:16 等左2個鐘終於有電了

重要戰略設備

今次個風真係好勁:

之前有巴打話海水仲有30度 應該無問題

樓下一見到有電，成條街一齊高聲歡呼，響徹雲霄

T1

一號戒備信號在下午6時20分發出，取代三號強風信號。

1號波

多謝小鴿

古代mode

沒問題

可以開定96W

響徹雲霄 呢下好有畫面感

咁快

支那氣象局已把天鴿降為sts......

再見了

飛左咁耐都攰 係時候休息
多謝古姑固

冇人理

死咗個

一日未命名都唔會開

「天鴿無量」已成經典

毛小姐

咕姑固

逝去的鴿

有點空虛

各方面數據都係溫黛贏，不過咕姑固同香港都有啲距離，所以唔可以就咁睇8站風力

164/213
證明咗佢至少有165km/h
大潭山總部最高見過153/217
陣風應該溫黛勁啲

(澳門電台消息) 內港十月初五日街多間店鋪在風暴潮期間被淹沒，其中 1間油糧店有 2人被困地牢。

消防表示，2人被救出時已沒呼吸心跳，已送院搶救。 (周俊元 黃偉鴻)

今次雨帶唔算好中香港，比預期細風左
我喺尖碼食持續都係 65 左右，GUST 都係 80 90
如果中雨帶，應該起碼 +20

cat 4 一定養到
但威馬遜係cat 5 下限

Smg根本無預計過會破紀錄形式襲澳
埋門先知死急急三級跳

同雪麗，黛蒂差不多，比愛茜勁少少

cat幾唔重要
重要係避唔避到雨區

有天鴿圖集未？
好想快啲用黎做wallpaper紀念下

個風真係不得了

其實如果SMG早D講會出10仔會唔會無咁多人死

就算早掛十號風球啲人都未知道地庫都咁危險

其實個風暴潮警告澳門人會唔會理？
或者發出咗知有咩要注意

澳門真係
好似仲斷左水電

夠

對於澳門黎講除左溫黛佢比任何風都強(以直襲計)

下星期再見

天鴿對比起呢堆十號個名真係好趣致

我仲未有......

99年之前嗰啲全部都係西...西女人

Thank you Hato

996

再見了咕姑固

最高60分鐘風速
京士柏 53
啟德 66
長洲 127
橫欄島 136
大老山 118
青洲 N/A
From 颱壇

等最後報告

Vincente 同Hato都係勁啵

1000